---
date: "2019-05-19"
title: "Datenschutzerklärung"
editor: source
---

<h2 id="einleitung-ueberblick" class="adsimple-312026498">Einleitung und Überblick</h2>
<p>Wir haben diese Datenschutzerklärung (Fassung 16.05.2022-312026498) verfasst, um Ihnen gemäß der Vorgaben der <a class="adsimple-312026498" href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/HTML/?uri=CELEX:32016R0679&amp;from=DE&amp;tid=312026498#d1e2269-1-1" target="_blank" rel="noopener">Datenschutz-Grundverordnung (EU) 2016/679</a> und anwendbaren nationalen Gesetzen zu erklären, welche personenbezogenen Daten (kurz Daten) wir als Verantwortliche &#8211; und die von uns beauftragten Auftragsverarbeiter (z. B. Provider) &#8211; verarbeiten, zukünftig verarbeiten werden und welche rechtmäßigen Möglichkeiten Sie haben. Die verwendeten Begriffe sind geschlechtsneutral zu verstehen.<br />
<strong class="adsimple-312026498">Kurz gesagt:</strong> Wir informieren Sie umfassend über Daten, die wir über Sie verarbeiten.</p>
<p>Datenschutzerklärungen klingen für gewöhnlich sehr technisch und verwenden juristische Fachbegriffe. Diese Datenschutzerklärung soll Ihnen hingegen die wichtigsten Dinge so einfach und transparent wie möglich beschreiben. Soweit es der Transparenz förderlich ist, werden technische <strong class="adsimple-312026498">Begriffe leserfreundlich erklärt</strong>, Links zu weiterführenden Informationen geboten und <strong class="adsimple-312026498">Grafiken</strong> zum Einsatz gebracht. Wir informieren damit in klarer und einfacher Sprache, dass wir im Rahmen unserer Geschäftstätigkeiten nur dann personenbezogene Daten verarbeiten, wenn eine entsprechende gesetzliche Grundlage gegeben ist. Das ist sicher nicht möglich, wenn man möglichst knappe, unklare und juristisch-technische Erklärungen abgibt, so wie sie im Internet oft Standard sind, wenn es um Datenschutz geht. Ich hoffe, Sie finden die folgenden Erläuterungen interessant und informativ und vielleicht ist die eine oder andere Information dabei, die Sie noch nicht kannten.<br />
Wenn trotzdem Fragen bleiben, möchten wir Sie bitten, sich an die unten bzw. im Impressum genannte verantwortliche Stelle zu wenden, den vorhandenen Links zu folgen und sich weitere Informationen auf Drittseiten anzusehen. Unsere Kontaktdaten finden Sie selbstverständlich auch im Impressum.</p>
<h2 id="anwendungsbereich" class="adsimple-312026498">Anwendungsbereich</h2>
<p>Diese Datenschutzerklärung gilt für alle von uns im Unternehmen verarbeiteten personenbezogenen Daten und für alle personenbezogenen Daten, die von uns beauftragte Firmen (Auftragsverarbeiter) verarbeiten. Mit personenbezogenen Daten meinen wir Informationen im Sinne des Art. 4 Nr. 1 DSGVO wie zum Beispiel Name, E-Mail-Adresse und postalische Anschrift einer Person. Die Verarbeitung personenbezogener Daten sorgt dafür, dass wir unsere Dienstleistungen und Produkte anbieten und abrechnen können, sei es online oder offline. Der Anwendungsbereich dieser Datenschutzerklärung umfasst:</p>
<ul class="adsimple-312026498">
<li class="adsimple-312026498">alle Onlineauftritte (Websites, Onlineshops), die wir betreiben</li>
<li class="adsimple-312026498">Social Media Auftritte und E-Mail-Kommunikation</li>
<li class="adsimple-312026498">mobile Apps für Smartphones und andere Geräte</li>
</ul>
<p>
<strong class="adsimple-312026498">Kurz gesagt:</strong> Die Datenschutzerklärung gilt für alle Bereiche, in denen personenbezogene Daten im Unternehmen über die genannten Kanäle strukturiert verarbeitet werden. Sollten wir außerhalb dieser Kanäle mit Ihnen in Rechtsbeziehungen eintreten, werden wir Sie gegebenenfalls gesondert informieren.</p>
<h2 id="rechtsgrundlagen" class="adsimple-312026498">Rechtsgrundlagen</h2>
<p>In der folgenden Datenschutzerklärung geben wir Ihnen transparente Informationen zu den rechtlichen Grundsätzen und Vorschriften, also den Rechtsgrundlagen der Datenschutz-Grundverordnung, die uns ermöglichen, personenbezogene Daten zu verarbeiten.<br />
Was das EU-Recht betrifft, beziehen wir uns auf die VERORDNUNG (EU) 2016/679 DES EUROPÄISCHEN PARLAMENTS UND DES RATES vom 27. April 2016. Diese Datenschutz-Grundverordnung der EU können Sie selbstverständlich online auf EUR-Lex, dem Zugang zum EU-Recht, unter <a class="adsimple-312026498" href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/ALL/?uri=celex%3A32016R0679">https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/ALL/?uri=celex%3A32016R0679</a> nachlesen.</p>
<p>Wir verarbeiten Ihre Daten nur, wenn mindestens eine der folgenden Bedingungen zutrifft:</p>
<ol>
<li class="adsimple-312026498">
<strong class="adsimple-312026498">Einwilligung</strong> (Artikel 6 Absatz 1 lit. a DSGVO): Sie haben uns Ihre Einwilligung gegeben, Daten zu einem bestimmten Zweck zu verarbeiten. Ein Beispiel wäre die Speicherung Ihrer eingegebenen Daten eines Kontaktformulars.</li>
<li class="adsimple-312026498">
<strong class="adsimple-312026498">Vertrag</strong> (Artikel 6 Absatz 1 lit. b DSGVO): Um einen Vertrag oder vorvertragliche Verpflichtungen mit Ihnen zu erfüllen, verarbeiten wir Ihre Daten. Wenn wir zum Beispiel einen Kaufvertrag mit Ihnen abschließen, benötigen wir vorab personenbezogene Informationen.</li>
<li class="adsimple-312026498">
<strong class="adsimple-312026498">Rechtliche Verpflichtung</strong> (Artikel 6 Absatz 1 lit. c DSGVO): Wenn wir einer rechtlichen Verpflichtung unterliegen, verarbeiten wir Ihre Daten. Zum Beispiel sind wir gesetzlich verpflichtet Rechnungen für die Buchhaltung aufzuheben. Diese enthalten in der Regel personenbezogene Daten.</li>
<li class="adsimple-312026498">
<strong class="adsimple-312026498">Berechtigte Interessen</strong> (Artikel 6 Absatz 1 lit. f DSGVO): Im Falle berechtigter Interessen, die Ihre Grundrechte nicht einschränken, behalten wir uns die Verarbeitung personenbezogener Daten vor. Wir müssen zum Beispiel gewisse Daten verarbeiten, um unsere Website sicher und wirtschaftlich effizient betreiben zu können. Diese Verarbeitung ist somit ein berechtigtes Interesse.</li>
</ol>
<p>Weitere Bedingungen wie die Wahrnehmung von Aufnahmen im öffentlichen Interesse und Ausübung öffentlicher Gewalt sowie dem Schutz lebenswichtiger Interessen treten bei uns in der Regel nicht auf. Soweit eine solche Rechtsgrundlage doch einschlägig sein sollte, wird diese an der entsprechenden Stelle ausgewiesen.</p>
<p>Zusätzlich zu der EU-Verordnung gelten auch noch nationale Gesetze:</p>
<ul class="adsimple-312026498">
<li class="adsimple-312026498">In <strong class="adsimple-312026498">Österreich</strong> ist dies das Bundesgesetz zum Schutz natürlicher Personen bei der Verarbeitung personenbezogener Daten (<strong class="adsimple-312026498">Datenschutzgesetz</strong>), kurz <strong class="adsimple-312026498">DSG</strong>.</li>
<li class="adsimple-312026498">In <strong class="adsimple-312026498">Deutschland</strong> gilt das <strong class="adsimple-312026498">Bundesdatenschutzgesetz</strong>, kurz<strong class="adsimple-312026498"> BDSG</strong>.</li>
</ul>
<p>Sofern weitere regionale oder nationale Gesetze zur Anwendung kommen, informieren wir Sie in den folgenden Abschnitten darüber.</p>
<h2 id="kontaktdaten-verantwortliche" class="adsimple-312026498">Kontaktdaten des Verantwortlichen</h2>
<p>Sollten Sie Fragen zum Datenschutz oder zur Verarbeitung personenbezogener Daten haben, finden Sie nachfolgend die Kontaktdaten der verantwortlichen Person bzw. Stelle:<br />
<span class="adsimple-312026498" style="font-weight: 400">Ralf Stubner<br />
Parchimer allee 85f, 12359 Berlin, Deutschland</span>
<br />
E-Mail: <a href="mailto:info@stubner.me">info@stubner.me</a>
<br />
Telefon: <a href="tel:+49 160 4722080">+49 160 4722080</a>
<br />
Impressum: <a href="https://stubner.me/imprint/">https://stubner.me/imprint/</a>
</p>
<h2 id="speicherdauer" class="adsimple-312026498">Speicherdauer</h2>
<p>Dass wir personenbezogene Daten nur so lange speichern, wie es für die Bereitstellung unserer Dienstleistungen und Produkte unbedingt notwendig ist, gilt als generelles Kriterium bei uns. Das bedeutet, dass wir personenbezogene Daten löschen, sobald der Grund für die Datenverarbeitung nicht mehr vorhanden ist. In einigen Fällen sind wir gesetzlich dazu verpflichtet, bestimmte Daten auch nach Wegfall des ursprüngliches Zwecks zu speichern, zum Beispiel zu Zwecken der Buchführung.</p>
<p>Sollten Sie die Löschung Ihrer Daten wünschen oder die Einwilligung zur Datenverarbeitung widerrufen, werden die Daten so rasch wie möglich und soweit keine Pflicht zur Speicherung besteht, gelöscht.</p>
<p>Über die konkrete Dauer der jeweiligen Datenverarbeitung informieren wir Sie weiter unten, sofern wir weitere Informationen dazu haben.</p>
<h2 id="rechte-dsgvo" class="adsimple-312026498">Rechte laut Datenschutz-Grundverordnung</h2>
<p>Gemäß Artikel 13, 14 DSGVO informieren wir Sie über die folgenden Rechte, die Ihnen zustehen, damit es zu einer fairen und transparenten Verarbeitung von Daten kommt:</p>
<ul class="adsimple-312026498">
<li class="adsimple-312026498">Sie haben laut Artikel 15 DSGVO ein Auskunftsrecht darüber, ob wir Daten von Ihnen verarbeiten. Sollte das zutreffen, haben Sie Recht darauf eine Kopie der Daten zu erhalten und die folgenden Informationen zu erfahren:
<ul class="adsimple-312026498">
<li class="adsimple-312026498">zu welchem Zweck wir die Verarbeitung durchführen;</li>
<li class="adsimple-312026498">die Kategorien, also die Arten von Daten, die verarbeitet werden;</li>
<li class="adsimple-312026498">wer diese Daten erhält und wenn die Daten an Drittländer übermittelt werden, wie die Sicherheit garantiert werden kann;</li>
<li class="adsimple-312026498">wie lange die Daten gespeichert werden;</li>
<li class="adsimple-312026498">das Bestehen des Rechts auf Berichtigung, Löschung oder Einschränkung der Verarbeitung und dem Widerspruchsrecht gegen die Verarbeitung;</li>
<li class="adsimple-312026498">dass Sie sich bei einer Aufsichtsbehörde beschweren können (Links zu diesen Behörden finden Sie weiter unten);</li>
<li class="adsimple-312026498">die Herkunft der Daten, wenn wir sie nicht bei Ihnen erhoben haben;</li>
<li class="adsimple-312026498">ob Profiling durchgeführt wird, ob also Daten automatisch ausgewertet werden, um zu einem persönlichen Profil von Ihnen zu gelangen.</li>
</ul>
</li>
<li class="adsimple-312026498">Sie haben laut Artikel 16 DSGVO ein Recht auf Berichtigung der Daten, was bedeutet, dass wir Daten richtig stellen müssen, falls Sie Fehler finden.</li>
<li class="adsimple-312026498">Sie haben laut Artikel 17 DSGVO das Recht auf Löschung („Recht auf Vergessenwerden“), was konkret bedeutet, dass Sie die Löschung Ihrer Daten verlangen dürfen.</li>
<li class="adsimple-312026498">Sie haben laut Artikel 18 DSGVO das Recht auf Einschränkung der Verarbeitung, was bedeutet, dass wir die Daten nur mehr speichern dürfen aber nicht weiter verwenden.</li>
<li class="adsimple-312026498">Sie haben laut Artikel 19 DSGVO das Recht auf Datenübertragbarkeit, was bedeutet, dass wir Ihnen auf Anfrage Ihre Daten in einem gängigen Format zur Verfügung stellen.</li>
<li class="adsimple-312026498">Sie haben laut Artikel 21 DSGVO ein Widerspruchsrecht, welches nach Durchsetzung eine Änderung der Verarbeitung mit sich bringt.
<ul class="adsimple-312026498">
<li class="adsimple-312026498">Wenn die Verarbeitung Ihrer Daten auf Artikel 6 Abs. 1 lit. e (öffentliches Interesse, Ausübung öffentlicher Gewalt) oder Artikel 6 Abs. 1 lit. f (berechtigtes Interesse) basiert, können Sie gegen die Verarbeitung Widerspruch einlegen. Wir prüfen danach so rasch wie möglich, ob wir diesem Widerspruch rechtlich nachkommen können.</li>
<li class="adsimple-312026498">Werden Daten verwendet, um Direktwerbung zu betreiben, können Sie jederzeit gegen diese Art der Datenverarbeitung widersprechen. Wir dürfen Ihre Daten danach nicht mehr für Direktmarketing verwenden.</li>
<li class="adsimple-312026498">Werden Daten verwendet, um Profiling zu betreiben, können Sie jederzeit gegen diese Art der Datenverarbeitung widersprechen. Wir dürfen Ihre Daten danach nicht mehr für Profiling verwenden.</li>
</ul>
</li>
<li class="adsimple-312026498">Sie haben laut Artikel 22 DSGVO unter Umständen das Recht, nicht einer ausschließlich auf einer automatisierten Verarbeitung (zum Beispiel Profiling) beruhenden Entscheidung unterworfen zu werden.</li>
<li class="adsimple-312026498">Sie haben laut Artikel 77 DSGVO das Recht auf Beschwerde. Das heißt, Sie können sich jederzeit bei der Datenschutzbehörde beschweren, wenn Sie der Meinung sind, dass die Datenverarbeitung von personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verstößt.</li>
</ul>
<p>
<strong class="adsimple-312026498">Kurz gesagt:</strong> Sie haben Rechte &#8211; zögern Sie nicht, die oben gelistete verantwortliche Stelle bei uns zu kontaktieren!</p>
<p>Wenn Sie glauben, dass die Verarbeitung Ihrer Daten gegen das Datenschutzrecht verstößt oder Ihre datenschutzrechtlichen Ansprüche in sonst einer Weise verletzt worden sind, können Sie sich bei der Aufsichtsbehörde beschweren. Diese ist für Österreich die Datenschutzbehörde, deren Website Sie unter <a class="adsimple-312026498" href="https://www.dsb.gv.at/?tid=312026498" target="_blank" rel="noopener">https://www.dsb.gv.at/</a> finden. In Deutschland gibt es für jedes Bundesland einen Datenschutzbeauftragten. Für nähere Informationen können Sie sich an die <a class="adsimple-312026498" href="https://www.bfdi.bund.de/DE/Home/home_node.html" target="_blank" rel="noopener">Bundesbeauftragte für den Datenschutz und die Informationsfreiheit (BfDI)</a> wenden. Für unser Unternehmen ist die folgende lokale Datenschutzbehörde zuständig:</p>
<h2 id="berlin-datenschutzbehoerde" class="adsimple-312026498">Berlin Datenschutzbehörde</h2>
<p>
<strong class="adsimple-312026498">Landesbeauftragte für Datenschutz:</strong> Maja Smoltczyk<br />
<strong class="adsimple-312026498">Adresse: </strong>Friedrichstraße 219, 10969 Berlin<br />
<strong class="adsimple-312026498">Telefonnr.:</strong> 030/138 89-0<br />
<strong class="adsimple-312026498">E-Mail-Adresse:</strong> mailbox@datenschutz-berlin.de<br />
<strong class="adsimple-312026498">Website: </strong>
<a class="adsimple-312026498" href="https://www.datenschutz-berlin.de/?tid=312026498" target="_blank" rel="noopener">https://www.datenschutz-berlin.de/</a>
</p>
<h2 id="sicherheit-datenverarbeitung" class="adsimple-312026498">Sicherheit der Datenverarbeitung</h2>
<p>Um personenbezogene Daten zu schützen, haben wir sowohl technische als auch organisatorische Maßnahmen umgesetzt. Wo es uns möglich ist, verschlüsseln oder pseudonymisieren wir personenbezogene Daten. Dadurch machen wir es im Rahmen unserer Möglichkeiten so schwer wie möglich, dass Dritte aus unseren Daten auf persönliche Informationen schließen können.</p>
<p>Art. 25 DSGVO spricht hier von &#8220;Datenschutz durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen&#8221; und meint damit, dass man sowohl bei Software (z. B. Formularen) also auch Hardware (z. B. Zugang zum Serverraum) immer an Sicherheit denkt und entsprechende Maßnahmen setzt. Im Folgenden gehen wir, falls erforderlich, noch auf konkrete Maßnahmen ein.</p>
<h2 id="tls-verschluesselung-https" class="adsimple-312026498">TLS-Verschlüsselung mit https</h2>
<p>TLS, Verschlüsselung und https klingen sehr technisch und sind es auch. Wir verwenden HTTPS (das Hypertext Transfer Protocol Secure steht für „sicheres Hypertext-Übertragungsprotokoll“), um Daten abhörsicher im Internet zu übertragen.<br />
Das bedeutet, dass die komplette Übertragung aller Daten von Ihrem Browser zu unserem Webserver abgesichert ist &#8211; niemand kann &#8220;mithören&#8221;.</p>
<p>Damit haben wir eine zusätzliche Sicherheitsschicht eingeführt und erfüllen den Datenschutz durch Technikgestaltung (<a class="adsimple-312026498" href="https://eur-lex.europa.eu/legal-content/DE/TXT/HTML/?uri=CELEX:32016R0679&amp;from=DE&amp;tid=312026498" target="_blank" rel="noopener">Artikel 25 Absatz 1 DSGVO</a>). Durch den Einsatz von TLS (Transport Layer Security), einem Verschlüsselungsprotokoll zur sicheren Datenübertragung im Internet, können wir den Schutz vertraulicher Daten sicherstellen.<br />
Sie erkennen die Benutzung dieser Absicherung der Datenübertragung am kleinen Schlosssymbol <i class="fa fa-lock" aria-hidden="true"></i><!-- <img role="img" src="https://www.adsimple.at/wp-content/uploads/2018/03/schlosssymbol-https.svg" width="17" height="18" /> --> links oben im Browser, links von der Internetadresse (z. B. beispielseite.de) und der Verwendung des Schemas https (anstatt http) als Teil unserer Internetadresse.<br />
Wenn Sie mehr zum Thema Verschlüsselung wissen möchten, empfehlen wir die Google Suche nach &#8220;Hypertext Transfer Protocol Secure wiki&#8221; um gute Links zu weiterführenden Informationen zu erhalten.</p>
<h2 id="kommunikation" class="adsimple-312026498">Kommunikation</h2>
<table border="1" cellpadding="15">
<tbody>
<tr>
<td>
<strong class="adsimple-312026498">Kommunikation Zusammenfassung</strong>
<br />
&#x1f465; Betroffene: Alle, die mit uns per Telefon, E-Mail oder Online-Formular kommunizieren<br />
&#x1f4d3; Verarbeitete Daten: z. B. Telefonnummer, Name, E-Mail-Adresse, eingegebene Formulardaten. Mehr Details dazu finden Sie bei der jeweils eingesetzten Kontaktart<br />
&#x1f91d; Zweck: Abwicklung der Kommunikation mit Kunden, Geschäftspartnern usw.<br />
&#x1f4c5; Speicherdauer: Dauer des Geschäftsfalls und der gesetzlichen Vorschriften<br />
&#x2696;&#xfe0f; Rechtsgrundlagen: Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO (Einwilligung), Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO (Vertrag), Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (Berechtigte Interessen)</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<p>Wenn Sie mit uns Kontakt aufnehmen und per Telefon, E-Mail oder Online-Formular kommunizieren, kann es zur Verarbeitung personenbezogener Daten kommen.</p>
<p>Die Daten werden für die Abwicklung und Bearbeitung Ihrer Frage und des damit zusammenhängenden Geschäftsvorgangs verarbeitet. Die Daten während eben solange gespeichert bzw. solange es das Gesetz vorschreibt.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Betroffene Personen</h3>
<p>Von den genannten Vorgängen sind alle betroffen, die über die von uns bereit gestellten Kommunikationswege den Kontakt zu uns suchen.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Telefon</h3>
<p>Wenn Sie uns anrufen, werden die Anrufdaten auf dem jeweiligen Endgerät und beim eingesetzten Telekommunikationsanbieter pseudonymisiert gespeichert. Außerdem können Daten wie Name und Telefonnummer im Anschluss per E-Mail versendet und zur Anfragebeantwortung gespeichert werden. Die Daten werden gelöscht, sobald der Geschäftsfall beendet wurde und es gesetzliche Vorgaben erlauben.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">E-Mail</h3>
<p>Wenn Sie mit uns per E-Mail kommunizieren, werden Daten gegebenenfalls auf dem jeweiligen Endgerät (Computer, Laptop, Smartphone,&#8230;) gespeichert und es kommt zur Speicherung von Daten auf dem E-Mail-Server. Die Daten werden gelöscht, sobald der Geschäftsfall beendet wurde und es gesetzliche Vorgaben erlauben.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Online Formulare</h3>
<p>Wenn Sie mit uns mittels Online-Formular kommunizieren, werden Daten auf unserem Webserver gespeichert und gegebenenfalls an eine E-Mail-Adresse von uns weitergeleitet. Die Daten werden gelöscht, sobald der Geschäftsfall beendet wurde und es gesetzliche Vorgaben erlauben.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Rechtsgrundlagen</h3>
<p>Die Verarbeitung der Daten basiert auf den folgenden Rechtsgrundlagen:</p>
<ul class="adsimple-312026498">
<li class="adsimple-312026498">Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO (Einwilligung): Sie geben uns die Einwilligung Ihre Daten zu speichern und weiter für den Geschäftsfall betreffende Zwecke zu verwenden;</li>
<li class="adsimple-312026498">Art. 6 Abs. 1 lit. b DSGVO (Vertrag): Es besteht die Notwendigkeit für die Erfüllung eines Vertrags mit Ihnen oder einem Auftragsverarbeiter wie z. B. dem Telefonanbieter oder wir müssen die Daten für vorvertragliche Tätigkeiten, wie z. B. die Vorbereitung eines Angebots, verarbeiten;</li>
<li class="adsimple-312026498">Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (Berechtigte Interessen): Wir wollen Kundenanfragen und geschäftliche Kommunikation in einem professionellen Rahmen betreiben. Dazu sind gewisse technische Einrichtungen wie z. B. E-Mail-Programme, Exchange-Server und Mobilfunkbetreiber notwendig, um die Kommunikation effizient betreiben zu können.</li>
</ul>
<h2 id="auftragsverarbeitungsvertrag-avv" class="adsimple-312026498">Auftragsverarbeitungsvertrag (AVV)</h2>
<p>In diesem Abschnitt möchten wir Ihnen erklären, was ein Auftragsverarbeitungsvertrag ist und warum dieser benötigt wird. Weil das Wort &#8220;Auftragsverarbeitungsvertrag&#8221; ein ziemlicher Zungenbrecher ist, werden wir hier im Text auch öfters nur das Akronym AVV benutzen. Wie die meisten Unternehmen arbeiten wir nicht alleine, sondern nehmen auch selbst Dienstleistungen anderer Unternehmen oder Einzelpersonen in Anspruch.  Durch die Einbeziehung verschiedener Unternehmen bzw. Dienstleister kann es sein, dass wir  personenbezogene Daten zur Verarbeitung weitergeben. Diese Partner fungieren dann als Auftragsverarbeiter, mit denen wir einen Vertrag, den sogenannten Auftragsverarbeitungsvertrag (AVV), abschließen. Für Sie am wichtigsten zu wissen ist, dass die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten ausschließlich nach unserer Weisung erfolgt und durch den AVV geregelt werden muss.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Wer sind Auftragsverarbeiter?</h3>
<p>Wir sind als Unternehmen und Websiteinhaber für alle Daten, die wir von Ihnen verarbeiten verantwortlich. Neben den Verantwortlichen kann es auch sogenannte Auftragsverarbeiter geben. Dazu zählt jedes Unternehmen bzw. jede Person, die in unserem Auftrag personenbezogene Daten verarbeitet. Genauer und nach der DSGVO-Definition gesagt: jede natürliche oder juristische Person, Behörde, Einrichtung oder eine andere Stelle, die in unserem Auftrag personenbezogene Daten verarbeitet, gilt als Auftragsverarbeiter. Auftragsverarbeiter können folglich Dienstleister wie Hosting- oder Cloudanbieter, Bezahlungs- oder Newsletter-Anbieter oder große Unternehmen wie beispielsweise Google oder Microsoft sein.</p>
<p>Zur besseren Verständlichkeit der Begrifflichkeiten hier ein Überblick über die drei Rollen in der DSGVO:</p>
<p>
<strong class="adsimple-312026498">Betroffener</strong> (Sie als Kunde oder Interessent) → <strong class="adsimple-312026498">Verantwortlicher</strong> (wir als Unternehmen und Auftraggeber) → <strong class="adsimple-312026498">Auftragsverarbeiter</strong> (Dienstleister wie z. B. Webhoster oder Cloudanbieter)</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Inhalt eines Auftragsverarbeitungsvertrages</h3>
<p>Wie bereits oben erwähnt, haben wir mit unseren Partnern, die als Auftragsverarbeiter fungieren, einen AVV abgeschlossen. Darin wird allen voran festgehalten, dass der Auftragsverarbeiter die zu bearbeitenden Daten ausschließlich gemäß der DSGVO verarbeitet. Der Vertrag muss schriftlich abgeschlossen werden, allerdings gilt in diesem Zusammenhang auch der elektronische Vertragsabschluss als „schriftlich“. Erst auf der Grundlage des Vertrags erfolgt die Verarbeitung der personenbezogenen Daten. Im Vertrag muss folgendes enthalten sein:</p>
<ul class="adsimple-312026498">
<li class="adsimple-312026498">Bindung an uns als Verantwortlichen</li>
<li class="adsimple-312026498">Pflichten und Rechte des Verantwortlichen</li>
<li class="adsimple-312026498">Kategorien betroffener Personen</li>
<li class="adsimple-312026498">Art der personenbezogenen Daten</li>
<li class="adsimple-312026498">Art und Zweck der Datenverarbeitung</li>
<li class="adsimple-312026498">Gegenstand und Dauer der Datenverarbeitung</li>
<li class="adsimple-312026498">Durchführungsort der Datenverarbeitung</li>
</ul>
<p>Weiters enthält der Vertrag alle Pflichten des Auftragsverarbeiters. Die wichtigsten Pflichten sind:</p>
<ul class="adsimple-312026498">
<li class="adsimple-312026498">Maßnahmen zur Datensicherheit zu gewährleisten</li>
<li class="adsimple-312026498">mögliche technische und organisatorischen Maßnahmen zu treffen, um die Rechte der betroffenen Person zu schützen</li>
<li class="adsimple-312026498">ein Daten-Verarbeitungsverzeichnis zu führen</li>
<li class="adsimple-312026498">auf Anfrage der Datenschutz-Aufsichtsbehörde mit dieser zusammenzuarbeiten</li>
<li class="adsimple-312026498">eine Risikoanalyse in Bezug auf die erhaltenen personenbezogenen Daten durchzuführen</li>
<li class="adsimple-312026498">Sub-Auftragsverarbeiter dürfen nur mit schriftlicher Genehmigung des Verantwortlichen beauftragt werden</li>
</ul>
<p>Wie so eine AVV konkret aussieht, können Sie sich beispielsweise unter <a class="adsimple-312026498" href="https://www.wko.at/service/wirtschaftsrecht-gewerberecht/eu-dsgvo-mustervertrag-auftragsverarbeitung.html">https://www.wko.at/service/wirtschaftsrecht-gewerberecht/eu-dsgvo-mustervertrag-auftragsverarbeitung.html</a> ansehen. Hier wird ein Mustervertrag vorgestellt.</p>
<h2 id="webhosting-einleitung" class="adsimple-312026498">Webhosting Einleitung</h2>
<table border="1" cellpadding="15">
<tbody>
<tr>
<td>
<strong class="adsimple-312026498">Webhosting Zusammenfassung</strong>
<br />
&#x1f465; Betroffene: Besucher der Website<br />
&#x1f91d; Zweck: professionelles Hosting der Website und Absicherung des Betriebs<br />
&#x1f4d3; Verarbeitete Daten: IP-Adresse, Zeitpunkt des Websitebesuchs, verwendeter Browser und weitere Daten. Mehr Details dazu finden Sie weiter unten bzw. beim jeweils eingesetzten Webhosting Provider.<br />
&#x1f4c5; Speicherdauer: abhängig vom jeweiligen Provider, aber in der Regel 2 Wochen<br />
&#x2696;&#xfe0f; Rechtsgrundlagen: Art. 6 Abs. 1 lit.f DSGVO (Berechtigte Interessen)</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 class="adsimple-312026498">Was ist Webhosting?</h3>
<p>Wenn Sie heutzutage Websites besuchen, werden gewisse Informationen &#8211; auch personenbezogene Daten &#8211; automatisch erstellt und gespeichert, so auch auf dieser Website. Diese Daten sollten möglichst sparsam und nur mit Begründung verarbeitet werden. Mit Website meinen wir übrigens die Gesamtheit aller Webseiten auf einer Domain, d.h. alles von der Startseite (Homepage) bis hin zur aller letzten Unterseite (wie dieser hier). Mit Domain meinen wir zum Beispiel beispiel.de oder musterbeispiel.com.</p>
<p>Wenn Sie eine Website auf einem Computer, Tablet oder Smartphone ansehen möchten, verwenden Sie dafür ein Programm, das sich Webbrowser nennt. Sie kennen vermutlich einige Webbrowser beim Namen: Google Chrome, Microsoft Edge, Mozilla Firefox und Apple Safari. Wir sagen kurz Browser oder Webbrowser dazu.</p>
<p>Um die Website anzuzeigen, muss sich der Browser zu einem anderen Computer verbinden, wo der Code der Website gespeichert ist: dem Webserver. Der Betrieb eines Webservers ist eine komplizierte und aufwendige Aufgabe, weswegen dies in der Regel von professionellen Anbietern, den Providern, übernommen wird. Diese bieten Webhosting an und sorgen damit für eine verlässliche und fehlerfreie Speicherung der Daten von Websites. Eine ganze Menge Fachbegriffe, aber bitte bleiben Sie dran, es wird noch besser!</p>
<p>Bei der Verbindungsaufnahme des Browsers auf Ihrem Computer (Desktop, Laptop, Tablet oder Smartphone) und während der Datenübertragung zu und vom Webserver kann es zu einer Verarbeitung personenbezogener Daten kommen. Einerseits speichert Ihr Computer Daten, andererseits muss auch der Webserver Daten eine Zeit lang speichern, um einen ordentlichen Betrieb zu gewährleisten.</p>
<p>Ein Bild sagt mehr als tausend Worte, daher zeigt folgende Grafik zur Veranschaulichung das Zusammenspiel zwischen Browser, dem Internet und dem Hosting-Provider.</p>
<p>
<img role="img" src="https://www.adsimple.at/wp-content/uploads/2018/03/browser-und-webserver.svg" alt="Browser und Webserver" width="100%" />
</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Warum verarbeiten wir personenbezogene Daten?</h3>
<p>Die Zwecke der Datenverarbeitung sind:</p>
<ol>
<li class="adsimple-312026498">Professionelles Hosting der Website und Absicherung des Betriebs</li>
<li class="adsimple-312026498">zur Aufrechterhaltung der Betriebs- und IT-Sicherheit</li>
<li class="adsimple-312026498">Anonyme Auswertung des Zugriffsverhaltens zur Verbesserung unseres Angebots und ggf. zur Strafverfolgung bzw. Verfolgung von Ansprüchen</li>
</ol>
<h3 class="adsimple-312026498">Welche Daten werden verarbeitet?</h3>
<p>Auch während Sie unsere Website jetzt gerade besuchen, speichert unser Webserver, das ist der Computer auf dem diese Webseite gespeichert ist, in der Regel automatisch Daten wie</p>
<ul class="adsimple-312026498">
<li class="adsimple-312026498">die komplette Internetadresse (URL) der aufgerufenen Webseite</li>
<li class="adsimple-312026498">Browser und Browserversion (z. B. Chrome 87)</li>
<li class="adsimple-312026498">das verwendete Betriebssystem (z. B. Windows 10)</li>
<li class="adsimple-312026498">die Adresse (URL) der zuvor besuchten Seite (Referrer URL) (z. B. <a class="adsimple-312026498" href="https://www.beispielquellsite.de/vondabinichgekommen/" target="_blank" rel="follow noopener">https://www.beispielquellsite.de/vondabinichgekommen/</a>)</li>
<li class="adsimple-312026498">den Hostnamen und die IP-Adresse des Geräts von welchem aus zugegriffen wird (z. B. COMPUTERNAME und 194.23.43.121)</li>
<li class="adsimple-312026498">Datum und Uhrzeit</li>
<li class="adsimple-312026498">in Dateien, den sogenannten Webserver-Logfiles</li>
</ul>
<h3 class="adsimple-312026498">Wie lange werden Daten gespeichert?</h3>
<p>In der Regel werden die oben genannten Daten zwei Wochen gespeichert und danach automatisch gelöscht. Wir geben diese Daten nicht weiter, können jedoch nicht ausschließen, dass diese Daten beim Vorliegen von rechtswidrigem Verhalten von Behörden eingesehen werden.</p>
<p>
<strong class="adsimple-312026498">Kurz gesagt:</strong> Ihr Besuch wird durch unseren Provider (Firma, die unsere Website auf speziellen Computern (Servern) laufen lässt), protokolliert, aber wir geben Ihre Daten nicht ohne Zustimmung weiter!</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Rechtsgrundlage</h3>
<p>Die Rechtmäßigkeit der Verarbeitung personenbezogener Daten im Rahmen des Webhosting ergibt sich aus Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (Wahrung der berechtigten Interessen), denn die Nutzung von professionellem Hosting bei einem Provider ist notwendig, um das Unternehmen im Internet sicher und nutzerfreundlich präsentieren und Angriffe und Forderungen hieraus gegebenenfalls verfolgen zu können.</p>
<p>Zwischen uns und dem Hosting-Provider besteht in der Regel ein Vertrag über die Auftragsverarbeitung gemäß Art. 28 f. DSGVO, der die Einhaltung von Datenschutz gewährleistet und Datensicherheit garantiert.</p>
<h2 id="blogs-und-publikationsmedien-einleitung" class="adsimple-312026498">Blogs und Publikationsmedien Einleitung</h2>
<table border="1" cellpadding="15">
<tbody>
<tr>
<td>
<strong class="adsimple-312026498">Blogs und Publikationsmedien Datenschutzerklärung Zusammenfassung</strong>
<br />
&#x1f465; Betroffene: Besucher der Website<br />
&#x1f91d; Zweck: Darstellung und Optimierung unserer Serviceleistung sowie Kommunikation zwischen Websitebesuchern, Sicherheitsmaßnahmen und Verwaltung<br />
&#x1f4d3; Verarbeitete Daten: Daten wie etwa Kontaktdaten, IP-Adresse und veröffentlichte Inhalte.<br />
Mehr Details dazu finden Sie bei den eingesetzten Tools.<br />
&#x1f4c5; Speicherdauer: abhängig von den verwendeten Tools<br />
&#x2696;&#xfe0f; Rechtsgrundlagen: Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO (Einwilligung), Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (Berechtigte Interessen), Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b. DSGVO (Vertrag)</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 class="adsimple-312026498">Was sind Blogs und Publikationsmedien?</h3>
<p>Wir nutzen auf unsere Website Blogs oder auch andere Kommunikationsmittel, mit denen wir einerseits mit Ihnen und andererseits Sie auch mit uns kommunizieren können. Dabei können auch Daten von Ihnen bei uns gespeichert und verarbeitet werden. Das kann notwendig sein, damit wir Inhalte entsprechend darstellen können, die Kommunikation funktioniert und die Sicherheit erhöht wird. In unserem Datenschutztext gehen wir allgemein darauf ein, welche Daten von Ihnen verarbeitet werden können. Exakte Angaben zur Datenverarbeitung hängen stets auch von den verwendeten Tools und Funktionen ab. In den Datenschutzhinweisen der einzelnen Anbieter finden Sie genaue Informationen über die Datenverarbeitung.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Warum nutzen wir Blogs und Publikationsmedien?</h3>
<p>Unser größtes Anliegen mit unserer Website ist Ihnen interessante und spannende Inhalte zu bieten und gleichzeitig sind uns auch Ihre Meinungen und Inhalte wichtig. Darum wollen wir einen guten interaktiven Austausch zwischen uns und Ihnen schaffen. Mit diversen Blogs und Publikationsmöglichkeiten können wir genau das erreichen. Sie können beispielsweise Kommentare zu unseren Inhalten verfassen, andere Kommentare kommentieren oder auch in manchen Fällen selbst Beiträge verfassen.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Welche Daten werden verarbeitet?</h3>
<p>Welche Daten genau verarbeitet werden, hängt stets von den von uns verwendeten Kommunikationsfunktionen ab. Sehr oft werden IP-Adresse, Benutzername und der veröffentlichte Inhalt gespeichert. Das geschieht in erster Linie, um einen Sicherheitsschutz zu gewährleisten, Spam vorzubeugen und um gegen widerrechtliche Inhalte vorgehen zu können. Für die Datenspeicherung können auch Cookies verwendet werden. Das sind kleine Text-Dateien, die mit Informationen in Ihrem Browser abgespeichert werden. Näheres zu den erhobenen und gespeicherten Daten finden Sie in unseren einzelnen Abschnitten und in der Datenschutzerklärung des jeweiligen Anbieters.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Dauer der Datenverarbeitung</h3>
<p>Über die Dauer der Datenverarbeitung informieren wir Sie weiter unten, sofern wir weitere Informationen dazu haben. Beispielsweise speichern Beitrags- und Kommentarfunktionen Daten, bis Sie die Datenspeicherung widerrufen. Generell werden personenbezogene Daten nur so lange, wie es für die Bereitstellung unserer Dienstleistungen unbedingt notwendig ist, gespeichert.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Widerspruchsrecht</h3>
<p>Sie haben auch jederzeit das Recht und die Möglichkeit Ihre Einwilligung zur Verwendung von Cookies bzw. Drittanbietern von Kommunikations-Tools zu widerrufen. Das funktioniert entweder über unser Cookie-Management-Tool oder über andere Opt-Out-Funktionen. Zum Bespiel können Sie auch die Datenerfassung durch Cookies verhindern, indem Sie in Ihrem Browser die Cookies verwalten, deaktivieren oder löschen.</p>
<p>Da bei Publikationsmedien auch Cookies zum Einsatz kommen können, empfehlen wir Ihnen auch unsere allgemeine Datenschutzerklärung über Cookies. Um zu erfahren, welche Daten von Ihnen genau gespeichert und verarbeitet werden, sollten Sie die Datenschutzerklärungen der jeweiligen Tools durchlesen.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Rechtsgrundlage</h3>
<p>Wir setzen die Kommunikationsmittel hauptsächlich auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO) an einer schnellen und guten Kommunikation mit Ihnen oder anderen Kunden, Geschäftspartnern und Besuchern ein. Soweit die Nutzung der Abwicklung von vertraglichen Beziehungen oder deren Anbahnung dient, ist Rechtsgrundlage ferner Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b. DSGVO.</p>
<p>Bestimmte Verarbeitungen, insbesondere der Einsatz von Cookies sowie die Nutzung von Kommentar- oder Nachrichtenfunktionen bedürfen Ihrer Einwilligung. Wenn und soweit Sie eingewilligt haben, dass Daten von Ihnen durch eingebundene Publikationsmedien verarbeitet und gespeichert werden können, gilt diese Einwilligung als Rechtsgrundlage der Datenverarbeitung (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO). Die meisten von uns verwendeten Kommunikationsfunktionen setzen Cookies in Ihrem Browser, um Daten zu speichern. Darum empfehlen wir Ihnen, unseren Datenschutztext über Cookies genau durchzulesen und die Datenschutzerklärung oder die Cookie-Richtlinien des jeweiligen Dienstanbieters anzusehen.</p>
<p>Informationen zu speziellen Tools erfahren Sie &#8211; sofern vorhanden &#8211; in den folgenden Abschnitten.</p>
<h2 id="blogbeitraege-und-kommentarfunktionen-datenschutzerklaerung" class="adsimple-312026498">Blogbeiträge und Kommentarfunktionen Datenschutzerklärung</h2>
<p>Es gibt verschiedenen Online-Kommunikationsmittel, die wir auf unsere Website verwenden können. So nutzen wir beispielweise Blogbeiträge und Kommentarfunktionen. So haben Sie die Möglichkeit, Inhalte auch zu kommentieren bzw. Beiträge zu verfassen. Wenn Sie diese Funktion nutzen, kann aus Sicherheitsgründen etwa Ihre IP-Adresse gespeichert werden. So schützen wir uns vor widerrechtlichen Inhalten wie beispielsweise Beleidigungen, unerlaubte Werbung oder verbotene politische Propaganda. Um zu erkennen, ob es sich bei Kommentaren um Spam handelt, können wir auch auf Grundlage unseres berechtigten Interesses User-Angaben speichern und verarbeiten. Falls wir eine Umfrage starten, speichern wir auch für die Dauer der Umfrage Ihre IP-Adresse, damit wir sicher gehen können, dass alle Beteiligten auch wirklich nur einmal abstimmen. Es können zum Zweck der Speicherung auch Cookies zum Einsatz kommen. Alle Daten, die wir von Ihnen speichern (etwa Inhalte oder Informationen zu Ihrer Person), bleiben bis zu Ihrem Widerspruch gespeichert.</p>
<h2 id="content-delivery-networks-einleitung" class="adsimple-312026498">Content Delivery Networks Einleitung</h2>
<table border="1" cellpadding="15">
<tbody>
<tr>
<td>
<strong class="adsimple-312026498">Content Delivery Networks Datenschutzerklärung Zusammenfassung</strong>
<br />
&#x1f465; Betroffene: Besucher der Website<br />
&#x1f91d; Zweck: Optimierung unserer Serviceleistung (um die Website schneller laden zu können)<br />
&#x1f4d3; Verarbeitete Daten: Daten wie etwa Ihre IP-Adresse<br />
Mehr Details dazu finden Sie weiter unten und den einzelnen Datenschutztexten.<br />
&#x1f4c5; Speicherdauer: meisten werden die Daten solange gespeichert, bis sie zur Erfüllung der Dienstleistung nicht mehr benötigt werden<br />
&#x2696;&#xfe0f; Rechtsgrundlagen: Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO (Einwilligung), Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (Berechtigte Interessen)</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 class="adsimple-312026498">Was ist ein Content Delivery Network?</h3>
<p>Wir nutzen auf unserer Website ein sogenanntes Content Delivery Network. Meistens wird ein solchen Netzwerk nur CDN genannt. Ein CDN hilft uns, unsere Website, unabhängig von Ihrem Standort, schnell und problemlos zu laden. Dabei werden auch personenbezogene Daten von Ihnen auf den Servern des eingesetzten CDN-Anbieters gespeichert, verwaltet und verarbeitet. Nachfolgend gehen wir allgemein näher auf den Dienst und dessen Datenverarbeitung ein. Genaue Informationen über den Umgang mit Ihren Daten finden Sie in der jeweiligen Datenschutzerklärung des Anbieters.</p>
<p>Jedes Content Delivery Network (CDN) ist ein Netzwerk regional verteilter Server, die alle über das Internet miteinander verbunden sind. Über dieses Netzwerk können Inhalte von Websites (speziell auch sehr große Dateien) auch bei großen Lastspitzen schnell und reibungslos ausgeliefert werden. Das CDN legt dafür eine Kopie unserer Website auf Ihren Servern an. Da diese Server weltweit verteilt sind, kann die Website schnell ausgeliefert werden. Die Datenübertragung zu Ihrem Browser wird folglich durch das CDN deutlich verkürzt.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Warum verwenden wir ein Content Delivery Network für unsere Website?</h3>
<p>Eine schnell ladende Website ist Teil unserer Dienstleistung. Wir wissen natürlich, wie nervig es ist, wenn eine Website im Schneckentempo lädt. Meist verliert man sogar die Geduld und sucht das Weite, bevor die Website vollständig geladen ist. Das wollen wir natürlich vermeiden. Daher gehört eine schnell ladende Website ganz selbstverständlich zu unserem Websiteangebot. Mit einem Content Delivery Network wird in Ihrem Browser unsere Website deutlich schneller geladen. Besonders hilfreich ist der Einsatz des CDNs wenn Sie im Ausland sind, weil die Website von einem Server in Ihrer Nähe ausgeliefert wird.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Welche Daten werden verarbeitet?</h3>
<p>Wenn Sie eine Website bzw. die Inhalte einer Website anfordern und diese in einem CDN zwischengespeichert sind, leitet das CDN die Anforderung an den von Ihnen am nächsten gelegenen Server und dieser liefert die Inhalte aus. Content Delivery Networks sind so aufgebaut, dass JavaScript-Bibliotheken heruntergeladen werden können und auf npm- und Github-Servern gehostet werden. Alternativ können bei den meisten CDNs auch WordPress-Plugins geladen werden, wenn diese auf <a class="adsimple-312026498" href="https://wordpress.org/" target="_blank" rel="noopener">WordPress.org</a> gehostet werden. Ihr Browser kann personenbezogene Daten an das von uns eingesetzte Content Delivery Network senden. Dabei handelt es sich etwa um Daten wie IP-Adresse, Browsertyp, Browserversion, welche Webseite geladen wird oder Uhrzeit und Datum des Seitenbesuchs. Diese Daten werden vom CDN gesammelt und auch gespeichert. Ob zur Datenspeicherung Cookies verwendet werden, hängt von dem eingesetzten Network ab. Bitte lesen Sie sich dafür die Datenschutztexte des jeweiligen Dienstes durch.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Widerspruchsrecht</h3>
<p>Falls Sie diese Datenübertragung vollkommen unterbinden wollen, können Sie einen JavaScript-Blocker (siehe beispielsweise <a class="adsimple-312026498" href="https://noscript.net/" target="_blank" rel="noopener">https://noscript.net/</a>) auf Ihrem PC installieren. Natürlich kann dann unsere Website nicht mehr das gewohnte Service (wie beispielsweise eine schnelle Ladegeschwindigkeit) bieten.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Rechtsgrundlage</h3>
<p>Wenn Sie eingewilligt haben, dass ein Content Delivery Network eingesetzt werden darf, ist die Rechtsgrundlage der entsprechenden Datenverarbeitung diese Einwilligung. Diese Einwilligung stellt laut <strong class="adsimple-312026498">Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO (Einwilligung)</strong> die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten, wie sie bei der Erfassung durch ein Content Delivery Network vorkommen kann, dar.</p>
<p>Von unserer Seite besteht zudem ein berechtigtes Interesse, ein Content Delivery Network zu verwenden, um unser Online-Service zu optimieren und sicherer zu machen. Die dafür entsprechende Rechtsgrundlage ist <strong class="adsimple-312026498">Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (Berechtigte Interessen)</strong>. Wir setzen das Tool gleichwohl nur ein, soweit Sie eine Einwilligung erteilt haben.</p>
<p>Informationen zu speziellen Content Delivery Network erhalten Sie &#8211; sofern vorhanden &#8211; in den folgenden Abschnitten.</p>
<h2 id="jsdelivr-com-cdn-datenschutzerklaerung" class="adsimple-312026498">jsdelivr.com-CDN Datenschutzerklärung</h2>
<table border="1" cellpadding="15">
<tbody>
<tr>
<td>
<strong class="adsimple-312026498">jsdelivr.com-CDN Datenschutzerklärung Zusammenfassung</strong>
<br />
&#x1f465; Betroffene: Besucher der Website<br />
&#x1f91d; Zweck: Optimierung unserer Serviceleistung (um die Website schneller laden zu können)<br />
&#x1f4d3; Verarbeitete Daten: Daten wie etwa Ihre IP-Adresse, Browsertyp, Browserversion, welche Webseite geladen wird oder Uhrzeit und Datum des Seitenbesuchs<br />
Mehr Details dazu finden Sie weiter unten in dieser Datenschutzerklärung.<br />
&#x1f4c5; Speicherdauer: meisten werden die Daten solange gespeichert, bis sie zur Erfüllung der Dienstleistung nicht mehr benötigt werden<br />
&#x2696;&#xfe0f; Rechtsgrundlagen: Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO (Einwilligung), Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (Berechtigte Interessen)</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h3 class="adsimple-312026498">Was ist jsdelivr.com-CDN?</h3>
<p>Damit wir Ihnen unsere einzelnen Webseiten schnell und auf allen unterschiedlichen Geräten einwandfrei ausliefern können, verwenden wir die Open-Source-Dienste von <a class="adsimple-312026498" href="https://www.jsdelivr.com/" target="_blank" rel="follow noopener noreferrer">jsdelivr.com</a> des polnischen Software-Unternehmens ProspectOne, Królewska 65A/1, 30-081, Kraków, Polen. Dabei handelt es sich um ein Content Delivery Network (CDN). Das ist ein Netzwerk regional verteilter Server, die über das Internet verbunden sind. Dadurch können Inhalte, speziell große Dateien, auch bei großen Lastspitzen schnell und optimal ausgeliefert werden.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Warum verwenden wir jsdelivr.com-CDN?</h3>
<p>Selbstverständlich wollen wir Ihnen mit unserer Website einen umfassenden und gut funktionierenden Service bieten. Dazu zählt auch eine schnelle Website. Mit jsdelivr.com-CDN kann unsere Website bei Ihnen viel schneller geladen werden. Besonders hilfreich wird der Einsatz von jsdelivr.com-CDN für User aus dem Ausland, da hier die Seite von einem Server in der Nähe ausgeliefert werden kann.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Welche Daten werden durch jsdelivr.com-CDN verarbeitet?</h3>
<p>jsDelivr ist so aufgebaut, dass JavaScript-Bibliotheken heruntergeladen werden können, die auf npm- und Github-Servern gehostet werden. Es können aber auch WordPress-Plugins geladen werden, sofern diese auf <a class="adsimple-312026498" href="https://wordpress.org/" target="_blank" rel="follow noopener noreferrer">WordPress.org</a> gehostet werden. Um diesen Dienst bereitstellen zu können, kann Ihr Browser personenbezogene Daten an <a class="adsimple-312026498" href="https://www.jsdelivr.com/?tid=312026498" target="_blank" rel="noopener noreferrer">jsdelivr.com</a> senden. jsDelivr kann somit Userdaten wie IP-Adresse, Browsertyp, Browserversion, welche Webseite geladen wird oder Uhrzeit und Datum des Seitenbesuchs sammeln und speichern. In der Datenschutzerklärung von <a class="adsimple-312026498" href="https://www.jsdelivr.com/" target="_blank" rel="follow noopener noreferrer">jsdelivr.com</a> wird ausdrücklich darauf hingewiesen, dass das Unternehmen keine Cookies oder andere Tracking-Services verwendet.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Wie lange und wo werden die Daten gespeichert?</h3>
<p>jsDelivr hat Server in verschiedenen Ländern verteilt und Ihre Daten können auch außerhalb des Europäischen Wirtschaftsraums gespeichert werden. jsDelivr bewahrt personenbezogene Daten, die in unserem Auftrag verarbeitet werden, so lange auf, wie es für die Erbringung angebotener Dienstleistungen erforderlich ist, wie es für die Erfüllung rechtlichen Verpflichtungen, die Beilegung von Streitigkeiten und die Durchsetzung der Vereinbarungen notwendig ist.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Widerspruchsrecht</h3>
<p>Sie haben immer das Recht auf Auskunft, Berichtigung und Löschung Ihrer personenbezogenen Daten. Bei Fragen können Sie auch jederzeit Verantwortliche von jsdelivr.com-CDN kontaktieren.</p>
<p>Wenn Sie diese Datenübertragung unterbinden wollen, können Sie einen JavaScript-Blocker (siehe beispielsweise <a class="adsimple-312026498" href="https://noscript.net/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">https://noscript.net/</a>) installieren. Bitte beachten Sie aber, dass dadurch die Website nicht mehr das gewohnte Service (wie etwa schnelle Ladegeschwindigkeit) bieten kann.</p>
<h3 class="adsimple-312026498">Rechtsgrundlage</h3>
<p>Wenn Sie eingewilligt haben, dass jsdelivr.com-CDN eingesetzt werden darf, ist die Rechtsgrundlage der entsprechenden Datenverarbeitung diese Einwilligung. Diese Einwilligung stellt laut<strong class="adsimple-312026498"> Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO (Einwilligung)</strong> die Rechtsgrundlage für die Verarbeitung personenbezogener Daten, wie sie bei der Erfassung durch jsdelivr.com-CDN vorkommen kann, dar.</p>
<p>Von unserer Seite besteht zudem ein berechtigtes Interesse, jsdelivr.com-CDN zu verwenden, um unser Online-Service zu optimieren und sicherer zu machen. Die dafür entsprechende Rechtsgrundlage ist <strong class="adsimple-312026498">Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO (Berechtigte Interessen)</strong>. Wir setzen das Tool gleichwohl nur ein, soweit Sie eine Einwilligung erteilt haben.</p>
<p>Nähere Informationen zur Datenverarbeitung durch den Softwaredienst jsDelivr finden Sie in der Datenschutzerklärung des Unternehmens unter <a class="adsimple-312026498" href="https://www.jsdelivr.com/terms/privacy-policy-jsdelivr-net">https://www.jsdelivr.com/terms/privacy-policy-jsdelivr-net</a>.</p>
<p>Alle Texte sind urheberrechtlich geschützt.</p>
<p style="margin-top:15px">Quelle: Erstellt mit dem <a href="https://www.adsimple.de/datenschutz-generator/" title="Datenschutz Generator von AdSimple für Deutschland">Datenschutz Generator</a> von AdSimple</p>
